[未食藥] 葉劉淑儀：茶記56蚊飯加湯 價廉物美

//Judy 在中西區長大，熟悉這區的食肆，她說要帶我到位於正街的聯華茶餐廳，品嘗遠近馳名的豬扒飯。一嘗後，果然名不虛傳。豬扒飯香氣四溢，份量十足，卻只售56元，還附送一客羅宋湯，實在是價廉物美。//

葉劉前排先講用萬二蚊一個月請中大1st hon
600蚊日薪交完家用仲食唔食得起佢朋友間茶記嘅價廉物美豬扒飯

傳送門：

12000蚊請中大1st hon都好正常啊

最好免費

捐返幾百萬先講

正常呀 基本呀

律人以嚴，待己以寬

比起佢自己平時食個d又真係好平

一定喺西西里豬扒飯啦

56蚊

價廉物美

雖然有湯有嘢飲真係差唔多呢個價

食撚蒙左

你咪物美羅，立法會議員＋行政會議酬金

傻撚柒左

你一定唔係住西環

都要有人做爛市先得嘅

做乜撚扮住喺西環

得罪講句.. 而家食晏真係咁上下

係，差不多

其實正街 邊可以代表西環價，果邊半條街係Soho區咁款了

嗰資歷，將來考AO好有幫助

立法會,中信做緊ge3銀先

未到廉下嘛
正常價囉

港島食個lunch 60蚊有幾奇

佢係偏貴，未去到接受唔到
但何來價廉

而家無3字頭都唔好講價廉

都唔係「價廉」呀嘛
仲要係西環

識字？知唔知咩係廉？

大快活都45
依家大排檔喎差唔多啦

26蚊先至係價廉物美

成班友衝出黎話係正常價 睇字啦傻閪

呢d鋪平租 又係典型頹餐

電車路嗰D都差唔多咋喎
天樂嗰啲

自干五咩

所以入唔到閘都好正常

個個疏離緊葉劉

最低工資多少呀

豬扒期貨........

有葉劉起機

又一個寬己嚴人既撚樣

公平講，56蚊唔算廉，都一定係正常

平唔平係相對，

有葉劉幫你起機 仲有錢收

之前係西環返工
$5X真係得美心吉野家果d頽野乍喎

一句價廉物美就起曬鋼
佢意思純粹話抵姐

講價廉物美，又點比得上12000蚊請中大1st hon?

正常價，平就唔講得

平時食開茶記都係四字頭度左右，可能計番西環個邊真係咁上下 利申 新界人士

葉劉離地另計

聯華喺西營盤真係算價廉物美
個焗豬好大份，一個人未必食得晒

如果佢話普通快餐店56蚊價廉物美我都會屌鳩佢

好抵啦
5,6年前食都係5x$ 茶記

依家間茶記都50蚊起跳 好撚on9

依家人工唔識加 但所有物價日日加 真係價廉物美

2012年之後香港無物價係正常
但基層人工完全無撚升過

唔識字，就返屋企讀多兩個書先出嚟
你咁樣獻醜法，你老豆老母會傷心㗎

佢既標準

正常月薪 12000
一個飯 56 好平

但現實係一個搵12000既人根本食唔起

試過一次聯華奶茶有洗潔精味, 好耐無幫襯過了
而家加到56蚊咁貴?

56蚊x3餐x30日=HKD5040,
比埋劏房5000蚊租，1000蚊車錢，
每個月仲有960蚊剩，仲可以捐埋比新民黨

其實如果佢話物有所值成件事就好好多
論語文的重要性

你唔問埋：點解要打工，你老豆冇比錢你洗咩

全港最貴茶記

上水富園

你講啊，洗碗姐姐人工年年升

連登咁多學生
佢地一日三餐都係學校Canteen
中大一兜鐵板飯都係廿幾蚊
梗係唔知宜家出面食飯咩價錢
宜家中環灣仔翻工食lunch食個頹飯 茶餐廳 60蚊已經係基本
56蚊唔係話好平，但係都已經係lower than average啦
晚餐更加唔洗講茶餐廳小菜上年已經講緊70起跳
你咪去睇下pepper lunch 宜家幾錢囖
睇下同學校canteen差幾遠

Agger

今日去完一轉CWB
全部茶記都4X-5X
56蚊飯加湯算正常

正常價都叫價廉物美？？？？

佢收$34.5/h就正常

點睇都係呢度d憤青離地d好似冇去過港島咁
港島區野係咁上下啦
間野質素好好用呢個term不中亦不遠已，冇話唔得

咁講，果個位56其實係正常價
佢用既形容詞用得衰姐
學下文青咁用咩小驚喜果啲我相信會好過宜家

話50蚊茶記合理果班係咪2012打後先出黎做野
知唔知自由行搞到香港物價升左幾撚多

唔好話咩港島茶記要56好平常
茶記就係茶記 飯就係飯 邊撚度價廉
不如下次你去半島酒店食過一舊水炒飯話價廉物美

Ching識食
呢d用錢換唔到

人地食開5600 一餐， 56 仲唔價廉咩

中環灣仔商業區，60快餐收平你啲廢青
嗰間茶記喺舊區住宅區，其實你去過未？

好明顯你就係2011-2012年出黎做野啦
要講自由行影響唔講講03年之前，反而講12年打後 睇唔透

柴灣小西灣D茶餐廳都係咁上下啦
根本呢個價錢就係正常

影響左咁又掂，係咪影響左你就唔洗食飯

其實宜家就算普遍都呢個價，都唔代表唔貴，只係貴到大家無奈接受左咁解

我返左5年灣仔，我今日先知原來我仲食緊canteen

你就仲撚ON9
如果用03黎比 果陣直頭係25蚊餐飯 5000蚊人工
仲顯得依家56蚊更加痴線

自由行係03有 但一簽多行係幾時?

用下腦思考下香港發生咩事啦傻閪
56蚊食個茶記合理?價廉物美? 痴撚柒線

其實新界北區大部份餐廳都已經追貼咁上下價位

港島西吹到港島東
用茶記同學校Canteen, 連鎖餐廳比

同一區黎講，聯華真係算平
同一條街得佢同新三興同聯華算街坊價，其他茶記要貴10-20蚊（但依然爆棚）
舊唔舊同貴唔貴冇絕對關係

連登小學雞、 都未試過食lunch 咁

係囉，豪宅區嚟講真係平到上太空

你餐餐豪華君戶我吹你唔漲嘅
你食開屎無咩好講

間鋪而家開喺豪宅區咩，9唔搭8
論平貴正路都係同同區比

中港融合推高咗物價升幅，要話合理，都應該話貴得合理，貴得黎有得解釋

正常價咋喎 如何價廉

成個中西區得一間豪華50蚊以下個lunch?
真係笑而不語。
落下街行下啦毒撚

😋😋😋

堅離地

旺角熟食中心 連野飲都四字頭
港島貴十蚊真係好正常wo

仲要地鋪 唔係俾政府租

屌你老母葉狗
我尖咀茶記食個飯44蚊冇嘢飲重要飯少雞瘦食唔撚飽
你同我講56蚊抵食 仆街死啦你

我公司有開茶記在尖咀
日常午餐54，凍飲加3蚊
仲要非常難食，係非常

你黎過嗰頭未?
睇下落啲德輔道啲收費先

昭隆街 斜路上果陣茶記 四十幾蚊到啦

食過新生記未

未算係價廉 但都叫正常價

唔撚識個廉字點解係問題

屋村酒樓普通一個小菜都要一百啦

西環變左豪宅區好耐
有左地鐵更加豪

西環唔係有個熟食中心 三四十蚊搞得掂晝就飯咩

咁多連登仔唔識價廉物美四個字點解

遲d60蚊都食唔到

成班文盲 好似講到56蚊飯得佢先食得起

其實物價飛漲都冇辦法，但可唔可以唔好越來越難食